點解00年代果十年既香港人接近無版權意識？

聽歌只dl mp3
睇戲就BT
打機nds用r4老翻燒錄卡
PSP就改機dl ISO檔
視版權知識產權如無物

係近呢十年先好返啲 識得尊重知識產權
聽歌會比錢買kkbox mood spofily果啲
睇戲用Netflix
打機都正正常常買game算
點解果個時代既香港人會咁仆街

有foxy

呀係喎 漏左呢個無講

以前比錢唔方便？

互聯網共享精神
海盜黨

你搞錯咗。八九十年代打機都係copy隻磁碟咁打，根本香港人從來就無知識產權嘅念。

依家有咩

以前冇streaming services
聽歌睇戲要一隻隻碟買
而家有Spotify, Netflix 幾十蚊一個月好多人畀得起又方便
打機而家啲機冇咁易破解
ps4好似都要睇firmware version，好早期先有
switch都係睇部機version

嗰個年代係新移民進入香港既年代
大家都窮有免費緊係免運

以前隻gane都賣300幾蚊 而家都係賣400幾蚊
窮撚點打機

Windows

80 90年代香港人年年加人工 樓又唔貴（同今日比）

自然有多啲錢消費係娛樂上

之前果幾代一樣係咁
買老翻

我覺得主要係玩老翻越嚟越唔方便 同埋啲game好多都有連線玩 玩老翻連唔到線
單機game 計返條數 近十年都冇乜點加價 一隻3a大作都係三四百 個價分分鐘係跑輸通脹
啲人比得起 又怕煩 咪玩正版囉
你試一隻普通驚加撚到六七百 睇吓仲有冇咁多人買正版

而家遊戲娛樂硬件要求高
你買得起機冇理由買唔起game
音樂又唔洗down咁麻煩用spotify好過
係睇戲上網多
不過戲院享受同屋企差好遠
但如果vr化就難講

以前買老翻重易過買正版，
去game鋪搵game個老闆都推你買老翻，
無中生有無本生利，又唔似依家咁會比蟹貨責死蝕到仆街，
依家個個都識上網 要玩老翻既都識自己上網搵 根本冇市場（除左重有堆廢老買老翻四仔同碟）
而且依家買正版方便過老翻好多

如果打唔起機咪睇人玩
冇down翻版中毒既必要

呢加破解太煩
switch 硬解又唔係易 腦場都唔幫人破啦

互聯網果時先岩岩係娛樂同途上興起
果時對呢種冇實際物質嘅產品真係未有概念
但持續時間真係唔算長
反觀啲大陸人依然覺得用老翻好正常
就知價值觀差異 大陸人網絡興起時間同香港一樣

以前資訊無咁流通，好多伏野買左先知

買十隻game先得一隻真係啱玩，其他全部封面騙案

依家新game多數都特登有online功能，老翻唔到

最嚴重真係1995-2005果10年

再之前抄 floopy 果D年代根本無版權的概念

唔好咁啦

樓主玩緊世代分化

你一嚟就踢爆 個post點推

90幾蚊一個月

Spotify/YouTube premium/kkbox 聽到你耳仔起砧

人係會進步

由PS到PS3出之前果段時期
應該係老翻最盛行嘅年代
之後啲人都開始肯買或者訂閱啲產品

nds psp有所謂啦
聽歌睇戲最好比錢就真ge

Netflix d戲好撚舊又太大路
其實唔吸引

「火影忍者 疾風傳274集」
跟住h片嚟

而家又幾多人比錢買AV睇

switch出左咁耐
支那仔都破解唔到
好廢

好簡單，三十年前左右一隻紅白機／超任既龍珠game賣＄4百幾，果陣講緊有100萬叫百萬富翁，樓價50～60萬買到一個單位。
而家一隻大作仲係賣4百幾，樓價閒閒地過千萬

當年係太貴跟本買唔落正版，而家去steam買, 十幾蚊已經有正版, 仲要勁多選擇

因為你未見識過完全無版權意識既年代

八九十年代你連正版game 都可能搵唔到

依家仲差av

支那文化入侵
百度,pps

日本仔唔出口 好似佢都唔想你買咁 on99

窮囉 果時小學生買張點數卡60$都唔知要食少幾多日早餐 正版game要生日先屋企人肯買
最激氣係100蚊三隻翻版 永遠一兩隻玩唔到
果時對小朋友黎講真係陰影黎 仆街老翻鋪

real 聽人講正版要去日本買返黎或者去 信和 有班賣日本CD雜誌 有門路走水貨既人 訂

好似PS2 開始先有行貨

以前買點數卡入點開心過依家果啲課金

仲要講句 弱智先會比錢

PS正版game太稀有

而家係造到個環境 好唔方便老翻

就算唔講PS VCD年代勁多老翻 再之前都大把老翻
以前D老翻鋪猖狂到個個商埸都有幾間咁滯
聽歌又係買老翻CD 連玩具 卡都大把老翻
同埋唔只香港人 我諗左亞洲除左日本 度度都係玩老翻

呢你老母閪加

好老實講 從來都無。 而家正版多唔係因為啲人尊重版權多左，而係正版帶黎既享受比以前更多。
遊戲黎講，以前你買斷一隻game 正版同老翻既體驗係一樣，而且風險主由賣家承擔。
而家steam集中哂啲game黎賣 買賣好方便 而且價錢唔高又安全(價錢再加埋交易成本) 又有好多配套 例如更新 同埋成就 雲端 咁。

90年代 "超任博士" 直頭係tvb賣廣告，ps /pc game 100蚊8隻老番
唔出市區，屋村廢極都有100蚊4隻老番，屋村仔冇乜幾可出市區，真係唔知邊度有正版賣

其實如果計埋98/99年嘅話，仲有翻版碟同戲院偷拍碟（所以而家戲院會喺開始之前有段卡士蘭）
買唔起LV Gucci就去羅湖買 LW Kucci

應該係好多人啱啱上網就出現foxy BT
呢啲共享野 乜野電影動漫遊戲音樂全部都免費download
破解遊戲改機都好流行
培養左網上野就係唔洗錢呢個思想
去到手機game出現課金文化先有返要畀錢既概念

2000年代
正途睇戲得4種方法
1. 去戲院睇（最平30，最貴應該近百）
2. 買VCD/DVD （新戲VCD預50蚊，DVD近百）
3. 裝有線/Now （有線成200幾一個月，冇得揀戲，now當年冇點播，但可以淨揀電影組合）
4. 租碟 (呢個最平，但租唔租到新片或者想睇嗰套就祝你好運）

啲Gameboy雜錦遊戲帶